[
    {
        "question": "Kuka on Crash Bandicoot -pelisarjan kehittänyt peliyhtiö?",
        "options": [
          "Ubisoft",
          "Blizzard Entertainment",
          "Naughty Dog",
          "Electronic Arts"
        ],
        "correctOption": 2
    },
    {
        "question": "Mikä on Super Mario -pelisarjan päävastustajan nimi?",
        "options": [
          "Bowser",
          "Koopa Troopa",
          "Goomba",
          "Wario"
        ],
        "correctOption": 0
    },
    {
        "question": "Mikä on Super Mario -pelisarjan prinsessan nimi, jonka Mario usein pelastaa?",
        "options": [
            "Prinsessa Toadstool",
            "Prinsessa Daisy",
            "Prinsessa Peach",
            "Prinsessa Rosalina"
        ],
        "correctOption": 2
    },
    {
        "question": "Mikä on Super Mario -pelisarjan ensimmäinen peli, jossa Mario esiintyy?",
        "options": [
            "Super Mario Bros.",
            "Super Mario 64",
            "Super Mario World",
            "Super Mario Land"
        ],
        "correctOption": 0
    },
    {
        "question": "Mikä ohjelmointikieli tunnetaan erityisesti web-kehityksessä ja sen syntaksi perustuu HTML:ään ja CSS:ään?",
        "options": [
          "Java",
          "Python",
          "JavaScript",
          "Ruby"
        ],
        "correctOption": 2
    },
    {
        "question": "Mikä ohjelmointikieli on suunniteltu helppolukuiseksi ja tunnetaan siitä, että siinä on vähemmän syntaksia kuin monissa muissa kielissä?",
        "options": [
          "C++",
          "Swift",
          "Perl",
          "Python"
        ],
        "correctOption": 3
    },
    {
        "question": "Mikä ohjelmointikieli käytetään erityisesti tieteellisissä laskentatehtävissä ja datan analysoinnissa, ja siinä on suuri määrä kirjastoja ja työkaluja?",
        "options": [
          "R",
          "Java",
          "PHP",
          "C#"
        ],
        "correctOption": 0
    },
    {
        "question": "Mikä ohjelmointikieli on suunniteltu korostamaan selkeyttä ja yksinkertaisuutta, ja siinä on usein yksi tapa tehdä asiat?",
        "options": [
          "Scala",
          "Ruby",
          "C",
          "Go"
        ],
        "correctOption": 3
    },
    {
        "question": "Mikä ohjelmointikieli on alun perin kehitetty Microsoftin toimesta ja se toimii sekä web-kehityksessä että sovelluskehityksessä?",
        "options": [
          "PHP",
          "C#",
          "Swift",
          "Perl"
        ],
        "correctOption": 1
    },
    {
        "question": "Kuka on Spamton G. Spamton pelissä 'Deltarune'?",
        "options": [
          "Päävastustaja",
          "Kauppias",
          "Ystävällinen NPC",
          "Pelihahmon lemmikki"
        ],
        "correctOption": 1
    },
    {
        "question": "Mikä on Suomen pääkaupunki?",
        "options": [
          "Tampere",
          "Turku",
          "Helsinki",
          "Oulu"
        ],
        "correctOption": 2
    },
    {
        "question": "Mikä jääkiekon SM-liigan joukkue voitti viimeisimmän mestaruuden kaudella 2020-2021?",
        "options": [
          "Tappara",
          "HIFK",
          "Kärpät",
          "Lukko"
        ],
        "correctOption": 3
    }
]